\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Lich}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, jede böse Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {135 (18W8+54)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 16,
        con = 16,
        int = 20,
        wis = 14,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +10, Int +12, Wei +9},
        skills = {Arkane Kunde +18, Geschichte +12, Motiv erkennen +9, Wahrnehmung +9},
        damage-resistances = {Blitz, Kälte, Nekrotisch},
        damage-immunities = {Gift; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 19},
        languages = {Gemeinsprache und bis zu fünf weitere Sprachen},
        challenge = 21
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Lich ist ein Zauberwirker der 18. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Intelligenz (Zauberrettungswurf-SG 20, +12 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Lich hat folgende Magierzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Kältestrahl, Magierhand, Taschenspielerei}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Donnerwoge, Magie entdecken, Magisches Geschoss, Schild}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Gedanken wahrnehmen, Säurepfeil, Spiegelbilder, Unsichtbarkeit}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Feuerball, Gegenzauber, Magie bannen, Tote beleben}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Dimensionstür, Plage}
            \DndMonsterSpellLevel[5][3]{Ausspähung, Todeswolke}
            \DndMonsterSpellLevel[6][1]{Auflösung, Kugel der Unverwundbarkeit}
            \DndMonsterSpellLevel[7][1]{Ebenenwechsel, Finger des Todes}
            \DndMonsterSpellLevel[8][1]{Monster beherrschen, Wort der Macht: Betäubung}
            \DndMonsterSpellLevel[9][1]{Wort der Macht: Tod}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Legendäre Resistenz (3-mal täglich)}
        Wenn der Rettungswurf des Lichs scheitert, kann dieser den Wurf in einen Erfolg verwandeln.

        \DndMonsterAction{Resistenz gegen Wandeln}
        Der Lich ist bei Rettungswürfen gegen Effekte, die Untote vertreiben, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Wiederbelebung}
        Wenn der Lich zerstört wird, jedoch über ein Seelengefäß verfügt, erhält er in 1W10 Tagen einen neuen Körper mit allen Trefferpunkten und wird wieder aktiv. Der neue Körper erscheint im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Seelengefäß.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Lähmende Berührung}
        Nahkampf-Zauberangriff: +12 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 10 (3W6) Kälteschaden. Das Ziel muss einen SG-18-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang gelähmt. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Lähmende Berührung,
%      distance=melee,
%      type=spell,
%      mod=+12,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=10 (3W6),
%      dmg-type=Kälte,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-18-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang gelähmt. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]

    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Lich kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Lich erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Furchteinflößender Blick (kostet 2 Aktionen)}{Der Lich blickt eine Kreatur im Abstand von bis zu drei Metern von ihm an, die er sehen kann. Das Ziel muss einen SG-18-Weisheitsrettungswurf gegen diese Magie bestehen, oder es ist eine Minute lang verängstigt. Ein verängstigtes Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Wenn der Rettungswurf erfolgreich ist oder der Effekt endet, ist das Ziel 24 Stunden lang gegen den Blick des Lichs immun.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Lähmende Berührung (kostet 2 Aktionen)}{Der Lich setzt seine Lähmende Berührung ein.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Lebensunterbrechung (kostet 3 Aktionen)}{Jede Kreatur im Abstand von bis zu sechs Metern vom Lich, die kein Untoter ist, muss einen SG-18-Konstitutionsrettungswurf gegen diese Magie ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 21 (6W6) nekrotischen Schaden, anderenfalls die Hälfte.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Zaubertrick}{Der Lich wirkt einen Zaubertrick.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
